喺香港 無論你幾努力 都會覺得自己唔夠好

因為你係人生每個階段都同人比較緊，只不過指標唔同。

小學同初中既指標係
1.可愛
2.多才多藝（EG 識彈琴、朗誦）
3.成績好

高中既指標係
1.多唔多friend
2.DSE幾分（無20分就係垃圾）
3.有無男/女朋友
4.攞到幾多獎

大學既指標係
1.出pool (A0 就係垃圾）
2.高唔高
3.邊間大學 （非三大就垃圾）
4.GPA(過3？）
5.intern（ibank? Goldman Sachs?)
6.上jong
7.多friend(多異性friend會加分）

出社會既指標係
1.有樓
2.人工（30k 先合格）
3.感情
4.有車

一個正常人係無可能達到所有指摽，當你做好一樣野時，個社會會同你講你唔夠好。因為你未達到其他指標。
利申：三大 Finance major DSE best 5 28分 A0 167cm高
毒L
所以你永遠都唔會因爲達到所有目標而開心 （除非你係top 1% 香港人）

所以令你開心嘅途徑就係唔撚理其他人，做返自己。因為每個範疇入面一定有人會勁過你。

其實只要贏到琴日嘅自己就夠

但同社會會同你講唔夠

下個階段既要求只會更高 更多

無人理？

人心不足蛇吞象
呢個社會環境逼到人變得貪心，無論各方面都係

係香港由細個開始逼我地同 同年紀既人鬥，搞到我地習慣咗 係同其他人比較下得到快樂

Sorry for 1999 :(

資源唔夠已且分配不平均嘅社會
加劇咗競爭
我相信開心嘅國家都係啲貧富差距細嘅國家

無對比就無傷害

起碼唔好好似香港咁 非大學生丶無女、唔高丶人工少、做McDonald 就笑9你無用

香港人就係覺得有對比會先開心

如果做人只係為開心既真係冇野好講個喎

咁你又追求啲乜嘢？

無錯
我就係垃圾
橫掂點比，都永遠做唔到係最好嗰個嫁啦
但努力又唔係完全無用
唔努力，你就一世都係呢個位
但努力你至少可以贏嗰啲唔努力嘅人

而且就係因為競爭，所以我哋先變到見到人地仆街就開心
唔識得真誠祝福

我明，好似不斷咁追趕，你一放鬆，你就向後跌，所以你淨係可以揀咬緊牙關繼續前進，如果唔係維持唔到宜家生活水平。

人地睇你過得好舒服，其實你壓力好大

我既意思就係大部分人都係正常人（eg 得15%人有3萬人工 30%人入到八大） 而正常人就唔會係精英 但個社會就同我地講 要做精英先唔係垃圾 所以搞到好多人唔開心
但其實做好自己而努力先會真正開心

香港特色

呢個就係我既意思

依家嘅人太難滿足
我都係其中一份子
喺競爭文化裏面做個知足嘅人好難

會唔會係行業問題
通常商科保護性唔夠，好多Labour Supply
你三大Grad都唔夠，大把Overseas靚Degree/更加有家境既人可以去取代你位置
所以唔會有安逸既感覺，你淨係會覺得好驚被追趕

咪係囉, 你都冇努力過

要有上進心呀, 攞出黎啦

其實每日都贏尋日既自己已經好撚din
十年後我諗可以做人上人

努力過冇結果，都係話你唔夠努力

照樓主標準我叫精英但從來都唔覺
因為屋企俾既標準更高

中學年年考頭幾會考29分 一句都冇讚過
隔離屋邊個邊個考幾個C 就話人地生性爸媽冇睇實都有呢個成績
入左hku 但入唔到醫科乜都唔係
出到黎做野 由萬零蚊一路加到4萬零
就話邊個中同做醫生揾好多 邊個中同買左樓實揾好多
到宜家有樓 先終於覺得ok

搵得多洗得多
搵多d又話要買樓結婚生仔買車，老婆又唔做野全職湊仔
呢個世界會變，你今日搵到咁多，經濟差果陣無工開搵唔番咁多就仆街

所以要逼自己離開呢度

有樓都要鬥呎數，區份，有無父幹可以快D供斷。

同埋有樓個個圈子黎講，一個自住物業係唔合格，

起碼要2個，有得收租先威，最好有埋街鋪添

講起比拼，我地香港真係世界之都

所以其實好煩 明明自己已經唔比較
身邊既人就係咁講係咁講
「 人地呀邊個點點點呀 你點點點」

講起呎數 原來都有講笑咁講: 下次換樓 買house啦 宜家呢間食屎啦

係講笑但我一啲都唔覺得好笑

若果想做人開心，最緊要明白知足常樂。因為當每個範疇都有人叻過你，係同一個範疇一樣大把人唔夠你叻。

你換house，如果換鄉郊，人地話你住村屋only。
你換比華利山個D又話：大埔咋！？ 點解唔係港島南區啊？

住普通市區私樓又會串你住得細 如果唔係元天屯私樓又會比人覺得不如市區私樓

其實有些少錢，但係唔係最有錢，真係最煩

比可以攤大手板享受福利既個班窮人更加多野要煩

綜援撚都要俾身邊既人睇唔起，咪又煩
你睇人好，人睇你好

已經換左一次樓 其實換有一部份原因都俾人講到買唔起供唔起大啲既屋 覺得好唔忿氣點解俾人講到咁霉

道理講就輕鬆...係香港 真係好難做到

如果你既快樂係建基於同人比較下既虛榮心，嗰個快樂一定唔會長久，因為好快你就會搵到一個勁過你既人

push

停不低地計劃 停不低地建立
BB班便每日疑惑
驚心動魄 背影給踐踏
流水式做馬達 流水式唸對白
零空間為歲月留白
一天路程 太多的抉擇
長袖或背心 零食或正餐
護理跟拆爛 娛樂或上班
前行還是轉彎 猶豫停頓瞬間
明日已經到站
常期望安定 還期望即興
無崖地唱唱唱唱我恐怕畢竟這是我的宿命
無能力修正 無能力嗌嗌嗌嗌嗌停
一開始誕下已經蒼老
一開始拍翼已追不到
當骨牌瀉下已知道
天天迫我上路 天天迫我進步
難避免捲入時代太恐怖

有意思有意思
我都同樓主差唔多

有我墊底 我是廢物

要鬥嘅話你一世都鬥唔完 鬥到你落棺材都可以繼續鬥 葬禮大細 出席嘅人都鬥得

所以要睇自己點放低呢種執著同背後嘅壓力 唔係要放棄自己 而係學識欣賞自己嘅付出同努力 條底線就係 你自己過到自己個關同欣賞自己就得

我今日有嘅錢比一年前多
但樓價升得仲快

咁幾時到自己同自己講要做咩

講就易 成日俾人攞黎比就會嬲

我個post既主旨就係要做返自己 雖然同社會係咁講

其實大家都有一日會死 不停係鬥爭中贏係一啲用都無 不如做返自己仲意做既野

唔好比較會開心啲

唔進步，目光睇同一樣野太耐，就算果樣野好好，都會悶

我嘅意思唔係叫你唔好努力 努力可以用來增值自己 但唔好以勁過人哋做目標而去努力 因為你永遠都會覺得自己唔夠好

Push！

Push

No one reply? :(

認真post冇人理?

Sad

香港呢個社會 個個眼入面得樓
個個就諗點咩樓 同奴隸冇分別

低慾望生活咪得
做人得幾十年
咁博咁認真做咩
人在天堂錢在銀行
做到自己想做既野咪得
笑你個d人忘記自己都係社會上既齒輪

做人做到好頹 名利真係咁重要咩
叻嘅時候冇人真心祝福你 只會妒忌你 lm睇你幾時死
差嘅時候冇人可憐你 只會睇你唔起
香港就係一個憎人富貴厭人貧嘅地方
太上心遲早都會痴埋線
如果有人令你感受到以上嘅感覺
盡力遠離佢 做人會開心好多

.

冇女人生已完

心理質素夠強就可以 don't give a fuck

但其實好難做到

冇錢無女無學歷一樣都完啦

由欣賞自己開始

3樣都冇,含得撚

連登仔指標…………

連登指標就係反映緊依家香港人嘅價值觀

其實係點都唔會滿足囉

Ching 唔好咁嬲啦 其實你去到乜嘢程度都會有人批評你 只要唔理佢哋就得

其實比較真係好辛苦
有錢之後煩冇朋友 有朋友又煩冇女友 有女友又煩冇時間實現夢想

所以都係盡力就算

岩

香港鍾意比較呢個價值觀應該強過其他地方

非三大就垃圾？
PolyU CityU 大把科搵食過三大乞食科

點解你咁矮，發育期間唔做運動淨係掛住死讀爛讀？

點解一個認真討論post你都要嘈底鬧人？ 發育期間唔讀書淨係掛住懶型 搞到而家淨係可以做侍應仔要搵地方發洩？

如果你智商夠高睇得明我篇文嘅話 你就係我話緊嘅果類人

我諗你get錯咗我篇文嘅重點

好似係

呢個世界有好多人又讀得又玩得

呢個世界又有好多人明明自己垃圾唔努力 見到其他人好過自己又唔抵得 所以就用踩低人呢個方法去保護自己嘅自信心

唔係我覺得你唔好吖，係你根本自己唔欣賞自己吖

你嫌自己矮同埋唔鍾意自己嘅毒撚性格、外表

你串完我俾我駁返轉頭唔夠我串就話我唔識欣賞自己

你串到我啲乜？我係點你知咩！

但係我知你矮、A0、同埋係一個毒撚

Lm

如果你智商夠高睇得明我篇文嘅話 你就係我話緊嘅果類人 need to recap?

你講你自己啦

閱讀理解能力連小學程度都冇就串人 使唔使我解釋返篇文嘅主旨？ 我會就返你嘅程度

書都有講啦 hk is a competitive city

利申住私樓 summer有hsbc internship 依家鋪緊network諗住year 3 去Goldman sachs(即係ibank) 做analyst 我寫篇文係講我睇到而家社會嘅現象 而唔係我冇努力過喺度埋怨 咁請問你又有幾把炮呢？ 李嘉誠個仔？

死啦依家個post比班小學雞搞到討論質素下降

你成日講人哋有咩用啫，講自己，你唔需要去描述社會，你描述咗你自己先；你唔需要對社會有睇法住，你對自己有睇法先

咁你做到金融才俊又點？

人哋中環人係呢個款架喎

一個無啦啦喺度串我嘅人叫我講自己先 真心笑咗出嚟 你派膠之前可唔可以唔好自相矛盾

你擺幅鬼佬相上來 梗係冇香港人做到啦

我見你有咁多怨氣嘛，我覺得自己無乜問題，香港亦無乜大問題

搞到我諗起唔講咁多！即刻駁嘴！

你做唔到啫柒碌

1.出pool (A0 就係垃圾）
2.高唔高
3.邊間大學 （非三大就垃圾）
4.GPA(過3？）
5.intern（ibank? Goldman Sachs?)
6.上jong
7.多friend(多異性friend會加分

一樣都冇

當你加左人工
又會覺得可以再高啲
再高又會覺得同出面啲人仲有距離

ted talk好似近排有條友講 perfectionism

我見到你話覺得自己冇問題呢句突然覺得你好慘 算啦啱啱溫完書冇嘢做諗住搵人串下 依家放過你啦

等我又搵幅太空人登陸月球嘅相上嚟 跟住笑你做唔到佢先

信我 你去到某一個階段既時候 你要用自己既時間去搵錢 你10萬20萬人工都好 你都會比唔上你身邊既人

大佬吖，你好有可能會喺中環返工架，中環人個個都係差唔多咁嘅款架，好少柒碌

唔好比較啦咁樣做人會好唔開心 可能試吓睇The subtle art of not fucking a fuck呢本書 我啲point都係參考呢本書

Dse 10分 ive 公屋
170cm 冇樣 冇錢冇口才
不過我仲有屋企人
唔需要同人比較

要贏人 先要呃鸠自己

依家我哋鬧交嘅論點已經去到我個樣同我嘅身高 就好似小學生細個鬧交嗰陣唔夠鬧就即刻人身攻擊 但係唯一唔同嘅地方就係你連我樣都未見過已經人身攻擊緊

我話自己係毒L係想更加充分咁樣描述我個主旨（你應該睇唔明） 另外我遲啲會上jong做external Vice President 需要對住好多你呢啲咁嘅人 唯一唔同嘅地方就係應該佢哋會醒過你好多

其實我平時已經對慣咗你啲人啦（應該醒過你） 我只不過係好睇唔起呢種好鍾意評核同標籤其他人既人渣先寫呢篇文出嚟

咁你覺得毒撚、生得樣衰、柒碌係唔係一個問題？你認為

但係唯一唔同嘅地方就係你連我樣都未見過已經人身攻擊緊

我話自己係毒L係想更加充分咁樣描述我個主旨（你應該睇唔明） 另外我遲啲會上jong做external Vice President 需要對住好多你呢啲咁嘅人 唯一唔同嘅地方就係應該佢哋會醒過你好多

睇來你真係閱讀理解U喎 我咪答左你囉 真係毒撚點做到external Vice President 啊 明唔明external點解呀 嘩屌好難同你溝通

FRESH GRADUATE做恆生跑數狗，個個TITLE都係VICE PRESIDENT，SO？

咁你入咗BOARD未呀？

其實我一直唔明點解多異性fd就好似好勁咁
大家都係人啫男同女有乜所謂

你究竟知唔知一支jong external Vice President 嘅職責係乜撚嘢 喂咁樣唔掂喎 你咁嘅level我地已經唔係鬧緊交 係我教緊你嘢 你再講戇鳩野我唔理你㗎

講多無謂 行動最實際

我都覺 唔知點解多異性friend就好似好yo得咁

咁你仲咁大怨氣，你已經係人中之龍啦

下你唔係以為我嬲緊啊 乜你睇唔出我由頭到尾都喺度玩緊㗎咩 如果而家唔係冇乜嘢做 我都唔會理你個戇鳩仔啦

又係條on9仔，無料扮四條，以為自己高高在上，把口咁臭，事實應該得罪唔少人。師兄唔洗同咁既人一般見識，連登難得既認真post, 唔好比條柒頭搞亂當

無啊我都係見佢無啦啦講啲戇鳩point幾好笑 咪同佢玩吓囉

發現自己好撚垃圾
成個人生都係殘廢

你努力嘅定義係無時無刻都溫緊書 我明白你可能智商係低少少要用好耐時間去明白一個概念 但係我嘅時間分配會有啲唔同 有分做嘢嘅時候同埋休息嘅時候 希望你可以明白

而家我覆你班智障小學雞嘅留言就係屬於我嘅娛樂休息時間

太多傻鳩好中意串人同搵交嚟嗌
樓上某某就係1個例子

做個假膠會開心好多

佢係隔離post成撚日引戰

我話你大怨氣係打篇文出嚟吖，話自己幾咁努力都無用

要串到你連屎都不如先好玩嗎

其實有冇諗過唔淨止香港係咁，人一生本來就係咁

有娛樂時間=失敗 this logic
嘩屌你個名有八個字！！ 你有無見過啲有錢人連登名有八個字呀？！
所以你係狗！！！
用返你個logic串你先

你串到人咩？

你點解決自卑問題？

我發現我每次駁完你一個point之後你條on9仔係無能力駁反我 所以就加多個on9 point 無限loop 而家又講反自卑 屌好悶

屌 我收皮 好悶呀你啲point